<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Maruka&#39;s Blog</title>
    <link>https://levinion.github.io/</link>
    <description>Recent content on Maruka&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 May 2022 01:09:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://levinion.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Parts</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/parts/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 01:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/parts/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;part-1&#34;&gt;Part 1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间确实残酷。我攥着学姐的手，眼见时钟一刻不停的运动着。如若时间停止，所余下不过是无止境的意识的流动，此刻我就能够审视这个局面。像是从第一人称视角拍下的老照片。然而在这段停止的时间当中，思考的速度却无从衡量；我不知道自己处于这种状态多久。唯有当我从这种状态脱离，借由身体的轻微疲累才能发现，我并没有经过想象中的那段时间。一切的一切不过是虚幻，学姐的静止是虚幻，我的思索是虚幻；而这种环境却是现实。学姐的动作随着每一帧机械地进行着，只见她的嘴角、额心、眉毛相继浮出了困惑、惊愕、厌恶。而我只是静静凝视着，凝视着这个局面。从小时起，我对老式电影即有一种别样的情感；那不是某种惊愕或某种赞叹——而是一种空虚。叔本华所说的“痛苦”和“无聊”，我只能发觉其中之一；对另一种情感，比起艳羡，倒不如说是无法理解。世界是理性的。一切都是被决定好的。这是非常显然的事实。不必说，对其视而不见的他们（她们）是令人费解的一方；装作对其视而不见的我就可谓怪物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不会对人做任何事，如果他们与我没有牵涉；我一直遵照着这个原则生活。从河边开始，从某段时间开始，我的头脑中就只有概念和原则，失去了一切的具象。与之相对，我同时失去了许多东西——感情、感情、以及感情。我的生活照常，因为我原本就薄弱的社交性，也因为逐渐富裕的家庭的关怀。我开始朝向意识，开始与自己对话；因为不接触人而被归为异类，在人前筑起无意的高墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是在那段时期，我开始思考死生的问题。人从哪里来，到哪里去；答案简单至极——他们从死里来，到死里去；他们的活着必将归于死亡，他们的话着不过在于虚假的意志。时间是如此，世界是如此——舞台装置。那些说别人错了的人往往出错，因为语言是少数容许不正确的事物——或者说，是少数不可能正确的事物。每个人都有意无意地诓骗他人。借由断章取义、以及再低下不过的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不畏惧出错。倒不如说我热爱出错的过程。那就如同一条河的支流。很多人没能注意到，它借由错误分散到各个地域；目的并非支援而是占领。这种与其如出一辙的强欲逐渐成了我的唯一意义；并非因为正确我能到达正确的目的地，到不如说，出错的我所站在的任何地点都是正确的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是剽窃者。我们并非创造者；我们是剽窃者，我们是整合者，我们是归纳者。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ノゲノラ１１</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E3%83%8E%E3%82%B2%E3%83%8E%E3%83%A9%EF%BC%91%EF%BC%91/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 20:50:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E3%83%8E%E3%82%B2%E3%83%8E%E3%83%A9%EF%BC%91%EF%BC%91/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;----故事开始&#34;&gt;⌽    故事开始&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;初恋无论何时，都是结束了方才懂得的。那么自己是永远也不会懂得初恋的吧，少女想。这段恋情就连是什么时候开始的都不知道。但是，即使那样，少女唯一懂得的，就是这段恋情永远也不会结束这件事————…………&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——关于那段恋情什么时候开始的，少女并没有相关的记忆。但是，那应该并非与他第一次见面的那个瞬间。她想，那应该是是在她出生的那个瞬间，或者是那之前的某个时刻。在并没有爱上他的那段时间，自己是怎样呼吸的呢，少女无法设想。为了看见他的面容——除此之外，她不知道早上睁开眼睛的理由；为了让他笑——除此之外，微笑的理由也没有；为了感觉他手臂的温暖以外，睡眠的意义也……什么也——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对少女来说，不必说回忆起他不在的那段时间的自己，就连想象也无法做到。所以少女这样想——自己一定是，为了与他相遇才生下来的吧；在与他相遇之前，自己还没真正出生吧；正因如此，那段恋情如果结束了，也就意味着死亡吧——她怀着一半确信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……或许吧。某一天少女这样想，即使自己死了，重生之后也会再次与他相遇吧。那么——怀着这样的想法，自己曾经已然死去的话？原来如此，如果爱上他已经是前世的事，没有记忆也是当然的了。那么自己，果然是永远无法懂得初恋的吧。这段恋情一定是，连死亡也无法结束的————&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;——从怀有这种思绪的那天开始，到底经过了多少时间呢？不意外地，这位少女——白，某天站到了某扇【门】的前面。站在那里的是，白的那个人——兄长，以及——不知为何在那里的，多余的三个人。五人一齐注视着的那扇门上，以大号字体这样&amp;hellip;&amp;hellip; 记录着&amp;hellip;&amp;hellip;——『不成为情侣就无法离开的空间』……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的——就是说——自己和兄长不是情侣——对宣告着这样让人无言以对的事实的文字，对昭示着除自己以外的想要和兄长贴在一起的“什么东西”存在的那扇门，也就是——对想要将本来就连死亡也无法结束的自己的恋情结束在这个瞬间的——“敌人”，那一天，白，“嗯”地露出小小的微笑……静静地生气——&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克乃西特的奴仆本义及定语</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E5%85%8B%E4%B9%83%E8%A5%BF%E7%89%B9%E7%9A%84%E5%A5%B4%E4%BB%86%E6%9C%AC%E4%B9%89%E5%8F%8A%E5%AE%9A%E8%AF%AD/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 18:50:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E5%85%8B%E4%B9%83%E8%A5%BF%E7%89%B9%E7%9A%84%E5%A5%B4%E4%BB%86%E6%9C%AC%E4%B9%89%E5%8F%8A%E5%AE%9A%E8%AF%AD/</guid>
      <description>这是我于20年发布在豆瓣上的一篇对于赫尔曼·黑塞的《玻璃球游戏》的书评。本文开头部分经过一些删改，但是其他部分的语气仍未能改正。至今为止我们的错误不过来自于两个原因，那就是无知和愚蠢；能对这两个方面视而不见的，不过是不成熟罢了。这篇文章仅作为那个时期的记录和一些积极的读者的参照。
我姑且相信阅读此篇文章的都是阅读过这本书的人；如果没有，我希望你们可以拣起一些闲散的时间来读一读这本书。这本书的内在与其书名并不完全相同，至于奔着“游戏”而来就大错特错。不必说黑塞在本书上所花的心力和本书的重要意义，本书却仍属于被低估的作品——甚至位于荒原狼之下。这部作品内容的多义性着实令人叹为观止，但也同样颇具争议。
有些批评者单纯以文字不够精简为根据，这种说法实际上是荒谬甚至可笑的。黑塞似乎是在以传记作者的身份写作克乃西特的传记，但却反常地插入了过多的描写性内容或者说主观臆测；这似乎使人物形象更加鲜明，却犯了传记写作的忌讳。如此我们只能用另一种方式去理解。不难发现，传记作为一种写作形式实际上退居次要位置，人物形象是放在第一位的；黑塞很明显在形式和思想上有所倚重。纵观全文，文章与传记的脉络一般无二；但却也同时提示了文章最重要的要素之一——觉醒（或者超越）——传记的写作形式的一部分原因尽在于此。而对作者的创作意图有些许认识的人有可能意识到，各部分文字通过一种伟大而常人难以企及的秩序联结在一起，从而形成了一种并非单方面的有机联络；从此种角度上看，每一章文字的篇幅可以说是恰如其分甚至略显紧凑的。没有意识到其文字所服务的最高目的，却仰赖一点文学知识妄加评断的人是应当感到羞愧的。《黑塞说书》中写到：“我们先得向杰作表明自己的价值，才会发现杰作的真正价值。”至于本作的构思方面则是在阶段上攀升和超越的过程，在思想和文字之间存在着良好安排的高尚秩序和崇高的宇宙意识——在某种程度上也可说是自我意识——而这是与克乃西特的形象相呼应的。要知道的是，作家在某种程度上不为其他任何人写作；因此，假若某个人并不能在最低程度上尊重和理解作者所持有的信念甚至唾之于地，他所唯一证明的只是他本身不具有任何价值罢了。
克乃西特的奴仆本义在开头部分是屡次被提及的；虽然语气多带有戏谑之意（显然是褒多于贬），却不失为一种形式的强调。主要人物名字如若有含义，一般情况下都是会贯穿文章直至终结的；黑塞不可能会没有这方面的考量——尤其是同一名字的不同形式（克乃西特、约瑟甫斯、达萨）在附录（或许更好是理解为三篇独立性质的文章）中反复出现 这就更加引人注意。
奴仆的含义在某种程度上指代克乃西特服从的性格（这种性格在某种程度上也是黑塞的希冀）甚或是有意识的服从行为；至于奴仆的贬义性质在此处是可以忽略不计的——虽然有些人可能会就此大作文章予以批驳。这种性格在一方面上结合黑塞所推崇的老子的“善下之”的思想想必很能解释；而在另一方面，不难发现正是这种服从的性格造成了克乃西特的伟大的觉醒意识。
克乃西特求学和任职经历可以称为顺遂；然而正是这种事实上的基本服从和没有野心使得部分人甚至包括关系要好的人有意识或无意识地忽视了克乃西特一贯有之的怀疑本能。亚历山大大师批评道：“您愿始终效命于最出色的主人，却天真无邪到要让您自己来判定所选服务的对象——主子们的高低级别！”这话在我看来是确切的。克乃西特的服从并非简单的利益从属关系或者是缺乏主见所致；相反，这种服从带有内心发生的绝对命令的强制性意味，并且揭示着其强力的带有原始性质或者神秘主义的精神力量；具有如此禀赋的人必然属于超越者的范畴，而卡斯塔里以提高精神力量为目的的教育体制则彻底扫除了其平庸的可能性。（此即克乃西特的卡斯塔里根源）在早期克乃西特的自我意识成熟之时服从对象发生了明显的由人（教师甚或大师）向精神（自我及宇宙意识）的转变，可以说克乃西特甚至在早期的觉醒之中即完成了自我归属。其崇高的自我意识（或宇宙意识）迫使他的服务对象不断发生转移，甚至在服务过程中不能抑制住怀疑的意识；在另一种层面上，克乃西特或许可谓是某种程度上的个人主义者——即自我的奴仆。
克乃西特引人注目的不常见的觉醒意识在某种方面与希腊精神具有内在一致性——即节制及对无聊的厌恶。节制可追溯到卡斯塔里人的后天固有禀赋之中，其是对任何可能造成自我毁灭的因素的有意识的抗拒作用；而这同时显然体现理性的效用。（卡斯塔里人重视理性的传统在其他地方亦能观见）特西格诺利以世俗之人的身份批判道：“在卡斯塔里，每一只鼻子都擦洗得干干净净，每一种感情都安抚得平平静静，每一个危险思想都熨压得服服帖帖。”“每一种强烈的感情、每一次真诚的热情冲动、每一场心灵波动都立即果断地通过静坐疗法加以控制、中和而使其消逝。”这两句话语带绝望和大程度的憎恨，同时也存留着太多偏见，虽不足信却犹有可取之处；因为卡斯塔里确实存在着否定感性的传统。但是，节制，或者静坐默修不等同于压抑性质的纯理性表征；其更是对秩序的遵从以及同自我的和解，类似希腊的节制精神和东方天人合一观念的统一——亦即并非单纯的理性崇拜。而如房龙在《人类的故事》中所述：“希腊人厌恶无聊甚于厌恶丑陋和死亡。”超越思想的本源性冲动即在于健全的对无聊的厌恶感。黑塞在哲学上受尼采影响颇深，方法论上亦有悲剧主义存在论的意味；而从某种角度来看，觉醒体现着西方自然哲学领域的超越观念，同时也作为尼采超人思想的神秘主义变式。克乃西特的觉醒意识实则暗示着所处位置的局限性以及跳跃的可能，同时亦是在本能和自我意识的强制性的压迫之下的真正逃离行为的达成和对精神提高的憧憬；至于精英分子所嘲讽的野心或许是对此种受迫性行为的带有恶意的歪曲。
作品在前期所表达的内容相对较少，同时也相对次要，但对后期的把控仍具有重要意义；中后期节奏呈加快态势并且在末两章达到高潮；《传奇》章又在死亡部分戛然而止，极有戏剧色彩和艺术效果。其中死亡的多义性是常见却颇具争议的讨论内容。在此可分为三种猜测予以讨论。
首先我们继承超越的思路并且完全可以将克乃西特的死亡视作最后一次超越。铁托的太阳祭献之舞可以看作是对克乃西特的一次启示，并且在这种意义上规定了觉醒和超越的内容。所谓物极必反，此种怀疑意识无疑是在克乃西特的性格之中占有一席之地的；因而一种圆满性的认识不仅仅意味着觉醒的巅峰，同时也通过怀疑意识在一定程度上揭露着或暗示着更高阶段的可能性。联系克乃西特所固有的对无聊的厌恶感，即使其具有教育的禀赋、思想甚至热情，以余下的时间完全从事于一个学生的教育工作以及一本“小书”的写作工作似乎是难以想象的；这完全是不符合其特质的。从此种意义上看，克乃西特的死亡不仅是必然的而且意味着存在者对于生活的超越；即使克乃西特对生命是怀着极大的爱的。
或者将死亡理解成具有教育意义的工作；这同样符合克乃西特的性格，但却颇为勉强。这一观点同下一点一同讨论。
最后我们可以联系理解黑塞作品所惯常运用的辩证统一观念，认为克乃西特同铁托是具有统一性质的；附录中的《呼风唤雨大师》一文亦存在着师生之间的传承甚至轮回的说法。抛却克乃西特死亡的教育意义不谈，在某种程度上，此种类型的死亡在实际上是与死亡本身无关的；克乃西特的死亡可以视作一次灵魂移接，亦即通过铁托的肉体和精神获致常人所不能理解的新生的仪式。此种新生在一定意义上意味着对死亡的超越和对生命的最高礼赞；生命的最高意义在此体现为自然之子的特征，即对未来生命的不定意义的无尽期许。
此种死亡多义性的讨论是只能以读者身份进行的；作者的原本意图可能并不具有这之中的任何一种意义，取而代之的或许只是一种纯粹的迷惘。黑塞说：“我称之为‘永恒’的东西……是时间与表象彼岸的国度。我们属于那里，那是我们的家乡。我们不得不跋涉泥潭，经历荒唐之事才能回到家乡——没有人指引我们，我们唯一的向导是乡愁。”这所谓的家乡或许不过是圆中求方（不可能之事）；那彼岸的国度或许亦不比自我消磨的现世更加真实。怀疑的观念充斥着我们所认识的以及尚未认识的宇宙的角角落落；即使我们所认定最具有真实性的事物亦无法排除其作为摩耶面纱或玛雅世界的可能。黑塞所谓的每一场顿悟，甚至秩序、甚至和谐，都是虚无主义之下的无可奈何的绝望的自我安慰和自我祷告；对真理和幸福（即心灵安宁）的希冀和期许不过如同被抛入深井的石子，寂静而永远听不到回音。而正是此种渗入性格之中的虚无主义以及悲观主义使黑塞个人烙上了绝望而高贵的烙印；而这是每个尼采主义者的真诚性格所导向的悲剧而崇高的命运。
虚构事物具有不亚于真实事物的真实性，例如托尔金的阿尔达（不过中洲可能听闻得更多）。它们从来不应当被当做无关紧要甚或虚无缥缈的事物，而应当被看作孩童眼中的一颗星辰；人们亦不应当局限于它所发出的清冷的光，而应当效仿普罗米修斯盗取火种，以在这自我消磨的世界以及所有可能存在的世界中虽痛苦却高尚地存活；又或许某天太阳攫取了我们的信仰，并且以暴烈而纯净的光热洗净无意义生命呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二叉链表</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E4%BA%8C%E5%8F%89%E9%93%BE%E8%A1%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E4%BA%8C%E5%8F%89%E9%93%BE%E8%A1%A8/</guid>
      <description>事实上，我考虑了一段时间，在这样一个以文哲为主要内容的网站里插入一些代码是不是一件好事。在某种程度上，它破坏了一种单一的结构，使它在多元化的同时也更加杂乱无章；而这种去系统性是与我个人的喜好所不符的。我喜欢那些内容单纯的博客，它使得我们检索信息的成本大大降低；而这一点是极为重要的，因为我们检索信息从来是带有某种目的性，达成目的所需要的时间的倒数即为效率。现代人，正如我们所知，是追求效率的；这种追求似乎和尼采所追求的强力意志似乎并没有什么两样（笑）。但是人同样有表达的意愿，他们不想也不能拘束在一个狭小的领域。我写这篇文章的目的似乎是明晰的，至少是较其他随意拼凑或胡思乱想所写成的文章更为明晰；它不过是记录下一些错误，给自己和别人一些可复现的廉价材料罢了。
二叉链表的实现在数据结构里不可谓不是一个难点；它对递归方法的依赖程度比较高。递归，至少是对我来说，并不是那么直观的东西；几行的代码往往需要一个初学者在他的头脑中追踪几十行才能发现它到底是怎样运作的。
我在下面给出了一种实现方式：
//bitree.cpp #include &amp;lt;initializer_list&amp;gt; #include &amp;lt;iostream&amp;gt; using namespace std; //二叉链表结点类 class Node { public: string data; Node *leftChild,*rightChild; }; //二叉链表类 class Bitree { public: //初始化函数 Bitree(); //析构函数 ~Bitree(); //先序遍历 void pre_show(Node*); //中序遍历 void in_show(Node*); //后序遍历 void post_show(Node*); //根结点 Node *root; private: //初始化和新建结点使用 void create(Node*); //析构和删除结点使用 void del(Node*); }; //初始化 inline Bitree::Bitree() { create(root); } inline void Bitree::create(Node *tree) { string data; cin&amp;gt;&amp;gt;data; if(data==&amp;#34;#&amp;#34;) tree=nullptr; else { tree=new Node; tree-&amp;gt;data=data; create(tree-&amp;gt;leftChild); create(tree-&amp;gt;rightChild); } } //先序、中序、后序遍历 inline void Bitree::pre_show(Node *tree) { if(tree) { cout&amp;lt;&amp;lt;tree-&amp;gt;data&amp;lt;&amp;lt;&amp;#34; &amp;#34;; pre_show(tree-&amp;gt;leftChild); pre_show(tree-&amp;gt;rightChild); } } inline void Bitree::in_show(Node *tree) { if(tree) { pre_show(tree-&amp;gt;leftChild); cout&amp;lt;&amp;lt;tree-&amp;gt;data&amp;lt;&amp;lt;&amp;#34; &amp;#34;; pre_show(tree-&amp;gt;rightChild); } } inline void Bitree::post_show(Node *tree) { if(tree) { pre_show(tree-&amp;gt;leftChild); pre_show(tree-&amp;gt;rightChild); cout&amp;lt;&amp;lt;tree-&amp;gt;data&amp;lt;&amp;lt;&amp;#34; &amp;#34;; } } //析构 inline void Bitree::del(Node *tree) { if(tree) { if(tree-&amp;gt;leftChild) del(tree-&amp;gt;leftChild); if(tree-&amp;gt;rightChild) del(tree-&amp;gt;rightChild); delete tree; } } inline Bitree::~Bitree() { del(root); } //主程序 int main() { Bitree bitree; Node *root = bitree.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相对真实</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E7%9B%B8%E5%AF%B9%E7%9C%9F%E5%AE%9E/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 23:23:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E7%9B%B8%E5%AF%B9%E7%9C%9F%E5%AE%9E/</guid>
      <description>我们所置身其中的世界是否是真实的，这一问题我们无从得知；因为我们正处于这个世界当中，我们的经验被这个世界的一切所覆盖；或而言之，我们的存在状态的全部被限制在了直观的现实之中。我们无法企及到绝对的真实，这是由人的范畴决定的；我们甚至难以觉察到欺瞒，因为现实世界被设计得如此合理：它完全地按照一定的规律运作。
试着这样设想，人完全是一个精神的实体，他所有的经验都是被授予的；这简直与柏拉图的洞穴故事有异曲同工之妙。唯一有区别的是，在柏拉图的观念中（许多有常识的人的观念中），太阳的光线是真实的，而火把和影子是与真实相对的概念；这一点或许没错。但是在穴居人的眼中，构成他们存在状态的只是洞穴本身，他们并不能看到洞穴之外的东西；他们的知识和经验被所谓洞穴（或者人）的范畴所限制，但使他们的知识本身更具有效性（当然是针对洞穴生活来说）。
我们处于相对真实当中归根结底是由人不完全的认识能力决定的，这也就是说人永远无法理解超出他自身范畴的东西；人都是根据自身的条件（包括他的经验和思想）去推断世界和他人的行为。至于经验和思想的同一性是一个很重要却无法证明的假设。很多人都会同意的一点是，我们所能够证明的都是能够复现的；而存在因为其不可逆性地步入消亡，其不可复现是无可避免的。这也就说明，我们甚至无法证明这样的观点：一件微不足道的事难以对存在者本身造成任何影响。
我们可以假设一种可能的世界存在状态，即首尾相接的时间；我们知道那是一个莫比乌斯的圆环式的不断消磨的存在状态。那里的每个人每天都在重复同样的事件；根据我们时间记忆的假设，我们可以清楚的知道他们的记忆不会得到继承。他们作为对这一规则毫无自觉的存在者存在于这样一个孤立的系统之中，保有着他们不知从何而来的记忆，而度过仅仅一天的生活和无止境的重复；而唯有这一系统外部的干涉能够打破这一点。这个存在者对他人的思想上的影响而非单纯的经验能够使系统内的一部分存在的个体逃离这一颇具实验性的体制从而步入到新的存在状态之中，这就是我们所说的超越。而超越本身即是追求真实的过程，它是存在者的存在状态（特别是精神层面）从相对低级的真实向相对高级的真实的转变的行为本身；通过这一行为我们不断向我们所谓的人的范畴，即人所能理解或触及到的极限靠拢，并且最终解明自身存在状态的界限。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诗年编（二）</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E8%AF%97%E5%B9%B4%E7%BC%96%E4%BA%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 20:11:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E8%AF%97%E5%B9%B4%E7%BC%96%E4%BA%8C/</guid>
      <description>神谕 他说： “朋友啊 烧掉那些花与树 那样你将见到太阳”
太阳 面对太阳，我们能说些什么呢？ 它向天地，向宇宙，向每一份空气 说着“你无能” 我们也到底无可奈何，说着“我无能” 雨 在钢铁和银河森林的上空 _ _以恶意下了一场雨
悲伤的鸟都各自幸福 见闻 盐腥味的海风 和内陆的一滩水 女孩蹲着和站着 白和粉色的波浪 和大海相反（那里一片漆黑） 她们看着海 和岸上异样的生命 （不懂我们语言的无法责备我们） 这时想起了那句话 “看啊 人就像垃圾一样” 灰色与光明 一个构想： 某个世界 鸟死了 会笔直掉落下来 变成鸟尸 这证明 它们在死前 是在飞着的 天空是灰色的某一天（每一天） 鸟尸躺在空无一人的地面上 被能看见它的人看见 负责统计的人发现 今天只有一只鸟死去 所以他在手上写下一个一 画得歪歪扭扭 但人们已不需要其他数字 从此再没有尸体光明正大地出现在路的中间 有见识的人说 它们会拣选角落和地底 为使地表变成光明纯净的存在 记事 相比夏天我更喜欢冬天 当软绵绵的触感包在身上 我只觉得温暖舒适 或许是因为身上的伪装加厚了 其他地方的伪装就自然卸下了那样 轻松愉快 这是一个死亡的记录 昨天的我死在厕所 间 目视散落的厕 纸和肮脏的水 前天 的我死在床上 死于 后一天到来的失眠 19世纪 在英国的我 死在了出生 前 无法忍受浅薄的煤 烟和雾灯 承受一个世纪的浪 漫 所以在瓦斯爆炸前 接过一束 金属颜色的花 女孩和时代 每个女孩 遇上一个爱她容貌的时代 那里 每个男人看向她的裙底 却配不上她 人和政治 很抱歉，但我们看的是人，不是政治。 受害者不是我们所承认的鸡蛋本身。 施暴者不是我们所承认的高墙本身。 体制和人。 我们时常鼓吹意志。 可意志杀我。意志杀人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诗年编（一）</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E8%AF%97%E5%B9%B4%E7%BC%96%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 20:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E8%AF%97%E5%B9%B4%E7%BC%96%E4%B8%80/</guid>
      <description>乌 乌是天空中黑羽毛的鸟 呼号在无尽黑色原野上的凛冽的大风 东西相吹 浪游者的歌声是破碎了的黄色的石子 乌的眼 以及那眼珠中流转着的颓丧的灰色魂灵 芒刺上的太阳 远在群山环抱的九十九重天空之上 从那里俯视下面的一切生灵 羲和驾下的六条龙 那静默燃烧的火炬上的六盏火 以及乌的孩子 大地上惨烈燃烧的麦田 未长羽毛的乳鸟 伸出舌头 从腹中吐出野花的血红色的种子 太阳的边沿是一条无尽生成着的河流 所有人都感受着幸福 暴烈的太阳雨降下 大风怒吼着刮过云层 那些忍耐并起舞的叹息的人们 疯了似的高举起双手 指缝中漏下深蓝色的海水 盐粒苦咸 星星以及地下汹涌的火炎焚烧着巨大的鸟的头颅 从乌的黑色翅膀和凸出的金色眼珠——石头的缝隙 中涌出 青蓝色的湖泊——青蓝色的湖水含盐 稻田和云 是群山之上的乌的幻梦 风把灰烬拨撒在原野上 一如那些残缺的野花的种子 乌是大地上永不发芽的白色种子 人是大地上永不发芽的白色种子 诗人 从前，诗人纵身踏入河流 用黑夜、孤独和痛苦清洗身子 斯时 星辰的光芒和余烬冲出草原 众神与无言的黄昏在大火之中隐没 那时所有在地上匍匐的都 直立起来 他们播种庄稼 收获田园 在某个春天，孤独的诗人回到久违的家乡 在家乡的麦垛高处 他放火一炬 从胸膛取出刀剑和土盐 在静寂的夜里 诗人放火一炬 用漆黑如铁的镰刀打出一颗火种 将其投入用囚笼铸就的深渊 那人在肉眼可见的黑风中疯狂而虔敬地 吟唱 那无数的诗人 所有那些为意义而痛苦无助的人 用他们鲜红的血泪和为他人的祝福 献祭而得致的孤独诗篇 于是两万里大火开遍山野 （两万里大火化作草一匝 诗人担青草背离乡园） 放火的诗人丢下掌中的石头 在某一个远方，他说： 我们人类的儿子， 八千里漂泊在外，一万里回归家乡 我们人类的儿子， 肚子空空，饥饿异常 那些把黑夜当做粮食的人们 一生注定走在漆黑的道路上 当四周繁花开遍 千万人同时举起火炬 呼唤祖国 那些灵魂与名称 纠结缠绕 不能分割 他说，我们诗人， 这些把孤独当做食粮的人们 走在毁灭之路上， 却也心向故乡 此时在故乡的房舍，一定是大风积蓄 将火焰传播千里 如同种子 生出火树万千 千百年前 凤凰就诞生于这火当中 这火为后世无数的诗人和诗歌提供给养 他们以此火为国 以此火为父 以此火为家 他想：这充斥在面前的黑暗终将退却 从这黑暗之中一定有什么出生 足以用来照亮整个世界， 那就是我们诗人 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文学构想</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E6%96%87%E5%AD%A6%E6%9E%84%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 20:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E6%96%87%E5%AD%A6%E6%9E%84%E6%83%B3/</guid>
      <description>文学构想：将一个人从内外两方面进行解剖。由他自己对自身进行冰冷的解剖；由他人对他做冰冷的解剖；由世界对他做冰冷的解剖。这样经由视角的切换，本无法逾越的隔阂即可在形式上消解；万物在文学解剖之中互相交流。但是在文学以外的直观，我们对他人和世界的解剖停留在无止境的推断、怀疑和不可知之中；最终浮现于表面的是在互相误解之上的和解与恶意。语言则是融入日常的一种文学性工具；它是解剖和被解剖的工具和对象，是形式之形式、工具之工具。至于行为则更为困难，而正是困难赋予了行动更高的命令权以役使语言与思考。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死亡恐惧</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%81%90%E6%83%A7/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 19:55:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%81%90%E6%83%A7/</guid>
      <description>现在我们知道了，一切的恐惧都是出于未知；未知是由于我们过去的经验没有保证作出合乎预期的推断。所以对死亡的恐惧是全人类共有的情感；没有人曾对死亡有过经历，因此那些不可靠的体验给出的推断成为了构成他们世界潜在存在状态的可能性。至于对恐惧的克服，一方面是他们对他们的经验有着过高的信任度，而同样的亲身体验则构成最高的信任度；另一方面是他们不作任何条件地接受所有的潜在可能性，包括那些可能对他们幸福造成威胁的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猴子</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E7%8C%B4%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 16:01:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E7%8C%B4%E5%AD%90/</guid>
      <description>在一个月黑风高的晚上，桥可夫斯基从女人的家中夺门而出。空气中满是水雾，月亮在雾气和百无聊赖的寂静之中被曲解成了橙子的颜色。这个时候他用他猴子的身体看向城墙，那个他所畏惧的存在就被钉子钉在那里，变得安分。那个任谁看了都要笑出声来的滑稽的小丑，那个曾经让他如此畏惧的怪物，终于任由那副皮囊下渗出的油脂溢满了；他耷拉下来的皮肤的脸紧缩起来，变得像亚当一样英俊。人们说，他吃了生命的果实；但是，关于这样一个集合了智慧和生命的高等存在又为何会钉在那里，桥可夫斯基不得而知。他唯一知道的是，在他不得而知期间有什么发生了。他往常所顾忌的存在不能再对他造成任何威胁，因为那个人死了。死是一个很好的词。但是其他的什么未知的变化让他产生了更深的恐惧。他只是像往常一样去往桥下过夜，在那里他没有发现任何变化的东西（因为那里没有任何东西）。是因为报应还没显现，还是因为那些高等存在已经不再重要？这问题并不简单，因为人们总在不存在联系的地方寻找联系；更何况，这对他猴子的身份不构成任何影响。在其他普通的以人自居的动物当中他并不属于特殊的那一个，他普通地有着由普通血管和普通皮肉构成的普通的五官；他为他们将自己与普通区分开来表示不屑，所以他模仿猴子的行为；所以他自我的两个方面都变成了一只真正的猴子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>认知主义</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 15:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E4%B8%BB%E4%B9%89/</guid>
      <description>我们所认识的除我们自身这个范畴再无其他，我们存在于自我这个容器之中。范畴的规定是先天的，也即是范畴之外、无法被自我所认知之物。这一先天性不仅表明我们受到世界体制的约束，更增添了意识被他物操作的可能性，从而从根本上丧失了作为存在者的自由性。从这个思路出发，存在者本身是存在的，对自身定义却是受约的，也即使得他的存在行为变成了一种受到刺激的反应行为；一切不由个人意志决定，而单由某样刺激定义的存在意义本身成为了机械的发端；人的存在价值则在存在论视角下被彻底瓦解了。
人的范畴实在是过于狭隘；作为一个人所接受到的信息仅仅依附于感观和道听途说，信息不足造成的可操作性又是如此之大；人究竟是否得获自由又是范畴之外的，存在主义在现实面前不可避免地滑向虚无主义。
但是这种操作必然是有序的；在无序的规则之中机械性消磨殆尽，存在者才终于能在一定限度上获得自由。
综上所述，人的狭隘范畴是人难以获得自由的决定性因素；因为信息量不足而导致的怀疑在被造者上是不可解的问题。在可能的操作之中必然存在一个他者（而在被造者身上则是一个必然的存在），而且是一个或多个不能被人认识的存在；我们所在的这个世界是否真实是一个没有终结的疑问，本质上无价值但有意义：它让我们一只脚踏进虚无主义，另一只脚却在真实和虚假并存的质疑世界之中挣扎求生。
被造者的身份实际上直接提示了三个基本问题：定义、产生、过程。
理性就是被诱导，为此我们对理性的合理性表示质疑；但是这种质疑最终却是怀疑我们存在价值的定义，丝毫不能影响我们对存在本身的信任。自由是可怀疑的，同样不自由也是可怀疑的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间记忆</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 15:35:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
      <description>一个思维游戏：
假设有一个人拥有回溯时间的能力，能够将已经发生的事化为经验（而这样的结果有多种方式可以达到，如推知未来，或送回记忆；作为共同结果都是该人继承了本不该有的记忆），而且此人采取行动使得事情向他所期望的方向发生，似乎是他操纵了全局。那么我们很容易想到，从一个第三者的视角来看，世界是符合那人（时间回溯者）的期望的。但是如果拥有那种能力的人变成了复数个，事情就又发生了变化。每个人试图使事物向他们自己的预期转变，作为第三者，他们看到的世界在那些人妥协的地方持续不断地流动，而在他们所争执的地方停滞不前（如若他们在某一轮的博弈中妥协，第三者的世界就又发生流动，只是在他们是一瞬间发生的事）。而从每一个回溯时间的人来看，他们只能看到自己为对手周密的布局所战胜，从而不得不回溯到前面的时间这一事件的发生，而永远无法到达自己战胜了对手的事件（除非对手妥协）。那么世界在两个时间回溯者和第三者之间发生了分歧，每个时间回溯者和第三者看到的是不同的世界，原本在只有一个时间回溯者时尚且统一的世界就此分崩离析了。
那么一个人保持他的本质的根据是什么？人在存在于直观的时间和空间当中，假使空间并未变化（不考虑时空的牵连），人也是随着时间的流动而改变的；用更强烈的语气来说，人每分每秒都在死着，而只活在现在；现在的自我已同从前的自我几乎没有瓜葛。
人认为自我仍是自我的唯一理由（借口）仅在于记忆的连续性，当记忆发生丢失、增添、篡改，他们仍坚持认为自我仍是自我，只是那个自我彻底发生了变化；当别人告诉了他他从前的印象时，他才能觉察到自己的矛盾之处，这是从其他地方获得了关于自我的印象（而我们则无意识地将这些印象加工成记忆）。无意识就在记忆构成自我的理论中成为了必须探讨的一个问题。假设一个人完全丢失了他的记忆，他所能够获得的信息仅限于未知的自身和发现自身落于一个陌生的世界当中；而这时他人关于他一致的解释就会构成信任，成为他自身身份构筑的一部；而这他人的解释我们将其称之为世界（直观）的记忆备份。
事实上，关于历史的知识即是我们从世界的记忆备份中读取记忆的过程；如果你思考过我们是如何理所当然地接受我们未曾亲身经历的事，你就会发现自身的信任是有多轻易。而这世界的记忆备份本身是有限制的，它受限于我们所在的空间和时间；因为如果时间和空间变得遥远，我们从他人获得的自我构成就会因缺失细节性而缺乏可信度，备份的效应也就消解了。人与人之间存在不可逾越的隔阂，而这是人不可避免的形式导致的（用亚里士多德的话来说，而用康德的话来说则是范畴）；因此信念的传播就只能通过推测和交流两个手段进行。在其中一人对特定历史缺少实在亲历的条件下，那么对其历史的亲信就依赖于用推测的他人可信度和交流的细节性。*特别是当这个人没有相关信念和缺乏相关知识的情况下，他对于知识的接受就更可能走周边思维路径；这样条件被弃置不谈，结论成为信念的一部；而当一群人发现他们拥有相同的信念，这种不具有来源可信度的信念就被加强而偏向极端，群体认知效应就形成了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>存在论基本问题</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E8%AE%BA%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 15:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E8%AE%BA%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>我们现在提出的许多理论都是在以前提出过的。文学似乎变得并不注重新理论的提出，而尽是在一些旧东西之中拣选；他们认为好的东西是在那里面的。他们似乎重于论证，所以将个人的经历、思考、体验与那些相联系，以便去证明那些所谓普适的东西。
事实上作为个人这个存在者，无论是历史还是思考作为理论的来源和根据，唯一可说明的是那些理论自身作为「经验」进入了我们的「范畴」之内；无论何种理论只要进入我们之中即成为构成我们这个存在的一个要素和一个属性。存在者无法证明其他存在者，他们惯用的饱含着谬误的证明手段是「接触」；与他人建立联系并不可证明他人存在，肉体上的接触本身作用于感官，精神上的接触也可能被物质性所遮蔽。存在者认可其他存在者的唯一理由是他们「接受」；他们被其他存在者在直观中的「相像」所蒙骗，在潜意识之中将其他存在者纳入了自身的范畴。作为其结果，经由他人在场他收获了他的社会属性；而有的人则以这一普遍的误解为基础建立了一套哲学理论；而我们看到它是有效的。
既然其他存在者的存在是我们的一厢情愿，那么他者的内在很可能为空；直观中的一切被一套共同的规律所左右。虽然自身以外的事物（物自体）不可证明，那仍不能说明任何问题；因为直观并不作为物自体的一部分，直观构成了我们的存在状态的一部；我们大多活在我们所接受的直观当中，却又将自身从中排除出去。那么「物自体」到底是何物？前提是物自体不是我们能认识到（以任何方式）的任何事物和理论，甚至不以我们能认识到的任何事物为属性；因为一旦以那些为属性，那么它们即被写入它的存在状态，因此它就能被我们所认识。所以我们所认识到的所有东西构成我们的存在状态，我们将自己的存在通过「相像」（更广义的相像是因为具有某些属性而能够被认识）分配到直观中的各种事物之中。相像的分配有两个基本的原则：一、我们受到该物的影响；二、该物可被视为一个或一堆集合的概念，或而言之，该物可被「命名」。
我们的存在状态本身被一些人称为「世界」，这个概念包括被曲解为外部概念的「直观」和将个体区分开来的一些核心概念——「心灵」、「灵魂」、「肉体」、「脑」；而为了统一这个内外的差异，唯物主义者们试图证明世界是物质的；与此同时，唯心主义者们则争论世界是精神性的。事实上「世界」本身的属性是附加的；它归根究底取决于我们的思维方式和我们对其给出的「定义」——并非我们所论述并「想要」相信的定义，而是我们正在使用的定义——通过这个定义我们将直观和自我联系起来。要知道的是，这个「定义」本身受到经验性的影响，因此无法证明自我独立于直观存在；我们唯一能够探测到并以为基础的是「存在」这一事实，因此就算修改理论这一事实也不可变动。
每个人都局限在自己的范畴之内；他们获取信息的场所除直观之外再无其他。事物相对于「直观」是可相信的、可证明的，因为他们一概服从于直观的规律性；而直观又时时受到意识的主观性影响，使得本该如此的事实变得并不如此。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://levinion.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/about/</guid>
      <description>about</description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
