<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>存在论 on Maruka&#39;s Blog</title>
    <link>https://levinion.github.io/tags/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E8%AE%BA/</link>
    <description>Recent content in 存在论 on Maruka&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Feb 2022 23:23:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://levinion.github.io/tags/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>相对真实</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E7%9B%B8%E5%AF%B9%E7%9C%9F%E5%AE%9E/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 23:23:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E7%9B%B8%E5%AF%B9%E7%9C%9F%E5%AE%9E/</guid>
      <description>我们所置身其中的世界是否是真实的，这一问题我们无从得知；因为我们正处于这个世界当中，我们的经验被这个世界的一切所覆盖；或而言之，我们的存在状态的全部被限制在了直观的现实之中。我们无法企及到绝对的真实，这是由人的范畴决定的；我们甚至难以觉察到欺瞒，因为现实世界被设计得如此合理：它完全地按照一定的规律运作。
试着这样设想，人完全是一个精神的实体，他所有的经验都是被授予的；这简直与柏拉图的洞穴故事有异曲同工之妙。唯一有区别的是，在柏拉图的观念中（许多有常识的人的观念中），太阳的光线是真实的，而火把和影子是与真实相对的概念；这一点或许没错。但是在穴居人的眼中，构成他们存在状态的只是洞穴本身，他们并不能看到洞穴之外的东西；他们的知识和经验被所谓洞穴（或者人）的范畴所限制，但使他们的知识本身更具有效性（当然是针对洞穴生活来说）。
我们处于相对真实当中归根结底是由人不完全的认识能力决定的，这也就是说人永远无法理解超出他自身范畴的东西；人都是根据自身的条件（包括他的经验和思想）去推断世界和他人的行为。至于经验和思想的同一性是一个很重要却无法证明的假设。很多人都会同意的一点是，我们所能够证明的都是能够复现的；而存在因为其不可逆性地步入消亡，其不可复现是无可避免的。这也就说明，我们甚至无法证明这样的观点：一件微不足道的事难以对存在者本身造成任何影响。
我们可以假设一种可能的世界存在状态，即首尾相接的时间；我们知道那是一个莫比乌斯的圆环式的不断消磨的存在状态。那里的每个人每天都在重复同样的事件；根据我们时间记忆的假设，我们可以清楚的知道他们的记忆不会得到继承。他们作为对这一规则毫无自觉的存在者存在于这样一个孤立的系统之中，保有着他们不知从何而来的记忆，而度过仅仅一天的生活和无止境的重复；而唯有这一系统外部的干涉能够打破这一点。这个存在者对他人的思想上的影响而非单纯的经验能够使系统内的一部分存在的个体逃离这一颇具实验性的体制从而步入到新的存在状态之中，这就是我们所说的超越。而超越本身即是追求真实的过程，它是存在者的存在状态（特别是精神层面）从相对低级的真实向相对高级的真实的转变的行为本身；通过这一行为我们不断向我们所谓的人的范畴，即人所能理解或触及到的极限靠拢，并且最终解明自身存在状态的界限。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死亡恐惧</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%81%90%E6%83%A7/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 19:55:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%81%90%E6%83%A7/</guid>
      <description>现在我们知道了，一切的恐惧都是出于未知；未知是由于我们过去的经验没有保证作出合乎预期的推断。所以对死亡的恐惧是全人类共有的情感；没有人曾对死亡有过经历，因此那些不可靠的体验给出的推断成为了构成他们世界潜在存在状态的可能性。至于对恐惧的克服，一方面是他们对他们的经验有着过高的信任度，而同样的亲身体验则构成最高的信任度；另一方面是他们不作任何条件地接受所有的潜在可能性，包括那些可能对他们幸福造成威胁的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>认知主义</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 15:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E4%B8%BB%E4%B9%89/</guid>
      <description>我们所认识的除我们自身这个范畴再无其他，我们存在于自我这个容器之中。范畴的规定是先天的，也即是范畴之外、无法被自我所认知之物。这一先天性不仅表明我们受到世界体制的约束，更增添了意识被他物操作的可能性，从而从根本上丧失了作为存在者的自由性。从这个思路出发，存在者本身是存在的，对自身定义却是受约的，也即使得他的存在行为变成了一种受到刺激的反应行为；一切不由个人意志决定，而单由某样刺激定义的存在意义本身成为了机械的发端；人的存在价值则在存在论视角下被彻底瓦解了。
人的范畴实在是过于狭隘；作为一个人所接受到的信息仅仅依附于感观和道听途说，信息不足造成的可操作性又是如此之大；人究竟是否得获自由又是范畴之外的，存在主义在现实面前不可避免地滑向虚无主义。
但是这种操作必然是有序的；在无序的规则之中机械性消磨殆尽，存在者才终于能在一定限度上获得自由。
综上所述，人的狭隘范畴是人难以获得自由的决定性因素；因为信息量不足而导致的怀疑在被造者上是不可解的问题。在可能的操作之中必然存在一个他者（而在被造者身上则是一个必然的存在），而且是一个或多个不能被人认识的存在；我们所在的这个世界是否真实是一个没有终结的疑问，本质上无价值但有意义：它让我们一只脚踏进虚无主义，另一只脚却在真实和虚假并存的质疑世界之中挣扎求生。
被造者的身份实际上直接提示了三个基本问题：定义、产生、过程。
理性就是被诱导，为此我们对理性的合理性表示质疑；但是这种质疑最终却是怀疑我们存在价值的定义，丝毫不能影响我们对存在本身的信任。自由是可怀疑的，同样不自由也是可怀疑的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间记忆</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 15:35:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
      <description>一个思维游戏：
假设有一个人拥有回溯时间的能力，能够将已经发生的事化为经验（而这样的结果有多种方式可以达到，如推知未来，或送回记忆；作为共同结果都是该人继承了本不该有的记忆），而且此人采取行动使得事情向他所期望的方向发生，似乎是他操纵了全局。那么我们很容易想到，从一个第三者的视角来看，世界是符合那人（时间回溯者）的期望的。但是如果拥有那种能力的人变成了复数个，事情就又发生了变化。每个人试图使事物向他们自己的预期转变，作为第三者，他们看到的世界在那些人妥协的地方持续不断地流动，而在他们所争执的地方停滞不前（如若他们在某一轮的博弈中妥协，第三者的世界就又发生流动，只是在他们是一瞬间发生的事）。而从每一个回溯时间的人来看，他们只能看到自己为对手周密的布局所战胜，从而不得不回溯到前面的时间这一事件的发生，而永远无法到达自己战胜了对手的事件（除非对手妥协）。那么世界在两个时间回溯者和第三者之间发生了分歧，每个时间回溯者和第三者看到的是不同的世界，原本在只有一个时间回溯者时尚且统一的世界就此分崩离析了。
那么一个人保持他的本质的根据是什么？人在存在于直观的时间和空间当中，假使空间并未变化（不考虑时空的牵连），人也是随着时间的流动而改变的；用更强烈的语气来说，人每分每秒都在死着，而只活在现在；现在的自我已同从前的自我几乎没有瓜葛。
人认为自我仍是自我的唯一理由（借口）仅在于记忆的连续性，当记忆发生丢失、增添、篡改，他们仍坚持认为自我仍是自我，只是那个自我彻底发生了变化；当别人告诉了他他从前的印象时，他才能觉察到自己的矛盾之处，这是从其他地方获得了关于自我的印象（而我们则无意识地将这些印象加工成记忆）。无意识就在记忆构成自我的理论中成为了必须探讨的一个问题。假设一个人完全丢失了他的记忆，他所能够获得的信息仅限于未知的自身和发现自身落于一个陌生的世界当中；而这时他人关于他一致的解释就会构成信任，成为他自身身份构筑的一部；而这他人的解释我们将其称之为世界（直观）的记忆备份。
事实上，关于历史的知识即是我们从世界的记忆备份中读取记忆的过程；如果你思考过我们是如何理所当然地接受我们未曾亲身经历的事，你就会发现自身的信任是有多轻易。而这世界的记忆备份本身是有限制的，它受限于我们所在的空间和时间；因为如果时间和空间变得遥远，我们从他人获得的自我构成就会因缺失细节性而缺乏可信度，备份的效应也就消解了。人与人之间存在不可逾越的隔阂，而这是人不可避免的形式导致的（用亚里士多德的话来说，而用康德的话来说则是范畴）；因此信念的传播就只能通过推测和交流两个手段进行。在其中一人对特定历史缺少实在亲历的条件下，那么对其历史的亲信就依赖于用推测的他人可信度和交流的细节性。*特别是当这个人没有相关信念和缺乏相关知识的情况下，他对于知识的接受就更可能走周边思维路径；这样条件被弃置不谈，结论成为信念的一部；而当一群人发现他们拥有相同的信念，这种不具有来源可信度的信念就被加强而偏向极端，群体认知效应就形成了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>存在论基本问题</title>
      <link>https://levinion.github.io/posts/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E8%AE%BA%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 15:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://levinion.github.io/posts/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E8%AE%BA%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>我们现在提出的许多理论都是在以前提出过的。文学似乎变得并不注重新理论的提出，而尽是在一些旧东西之中拣选；他们认为好的东西是在那里面的。他们似乎重于论证，所以将个人的经历、思考、体验与那些相联系，以便去证明那些所谓普适的东西。
事实上作为个人这个存在者，无论是历史还是思考作为理论的来源和根据，唯一可说明的是那些理论自身作为「经验」进入了我们的「范畴」之内；无论何种理论只要进入我们之中即成为构成我们这个存在的一个要素和一个属性。存在者无法证明其他存在者，他们惯用的饱含着谬误的证明手段是「接触」；与他人建立联系并不可证明他人存在，肉体上的接触本身作用于感官，精神上的接触也可能被物质性所遮蔽。存在者认可其他存在者的唯一理由是他们「接受」；他们被其他存在者在直观中的「相像」所蒙骗，在潜意识之中将其他存在者纳入了自身的范畴。作为其结果，经由他人在场他收获了他的社会属性；而有的人则以这一普遍的误解为基础建立了一套哲学理论；而我们看到它是有效的。
既然其他存在者的存在是我们的一厢情愿，那么他者的内在很可能为空；直观中的一切被一套共同的规律所左右。虽然自身以外的事物（物自体）不可证明，那仍不能说明任何问题；因为直观并不作为物自体的一部分，直观构成了我们的存在状态的一部；我们大多活在我们所接受的直观当中，却又将自身从中排除出去。那么「物自体」到底是何物？前提是物自体不是我们能认识到（以任何方式）的任何事物和理论，甚至不以我们能认识到的任何事物为属性；因为一旦以那些为属性，那么它们即被写入它的存在状态，因此它就能被我们所认识。所以我们所认识到的所有东西构成我们的存在状态，我们将自己的存在通过「相像」（更广义的相像是因为具有某些属性而能够被认识）分配到直观中的各种事物之中。相像的分配有两个基本的原则：一、我们受到该物的影响；二、该物可被视为一个或一堆集合的概念，或而言之，该物可被「命名」。
我们的存在状态本身被一些人称为「世界」，这个概念包括被曲解为外部概念的「直观」和将个体区分开来的一些核心概念——「心灵」、「灵魂」、「肉体」、「脑」；而为了统一这个内外的差异，唯物主义者们试图证明世界是物质的；与此同时，唯心主义者们则争论世界是精神性的。事实上「世界」本身的属性是附加的；它归根究底取决于我们的思维方式和我们对其给出的「定义」——并非我们所论述并「想要」相信的定义，而是我们正在使用的定义——通过这个定义我们将直观和自我联系起来。要知道的是，这个「定义」本身受到经验性的影响，因此无法证明自我独立于直观存在；我们唯一能够探测到并以为基础的是「存在」这一事实，因此就算修改理论这一事实也不可变动。
每个人都局限在自己的范畴之内；他们获取信息的场所除直观之外再无其他。事物相对于「直观」是可相信的、可证明的，因为他们一概服从于直观的规律性；而直观又时时受到意识的主观性影响，使得本该如此的事实变得并不如此。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
